---
title: "Дайджест №21 (14 -20 июня 2010)"
date: "2010-06-21"
---

Больше всего изменений на прошлой неделе пришлось на Мартина Нордхольца, который сейчас, к сожалению, не может уделять проекту столько же времени сколько раньше.

**Митч Наттерер** немного изменил внешний вид панели  с параметрами инструмента ввода текста. Изменения носят пробный косметический характер, скорее всего их потом уберут.

**Мартин Нордхольц** выключил прилипание к краям холста по умолчанию, поскольку это часто мешает при рисовании кистью. Он же поменял значок инструмента обесцвечивания, который был слишком похож на инструмент рисования градиентов (новый значок нарисован, разумеется, Якубом Штайнером). Кроме того, Мартин наконец-то исправил неточное увеличение вида изображения (раньше при увеличении происходило дополнительное смещение от точки фокуса в сторону центра изображения).

**Свен Нойманн** исправил небольшую ошибку в сценарии конфигурации сборки.

**Барак Иткин** не вносил никаких изменений, но в блоге отчитался, что у него есть некоторый прогресс с реализацией экспорта в PDF. Кроме того, он попробовал реализовать изменение цвета отдельных букв при редактировании текста, но столкнулся с небольшим архитектурным ограничением GIMP. Это ограничение было достаточно быстро исправлено Митчем, так что Барак скоро попробует доработать свой патч.

Изменений в GEGL и babl не было.

Есть планы выпустить на этой неделе версию 2.7.1, но это пока что неточно.
